\begin{question}[section=1,mode=exm,type=bsp,subtitle={9.5.2011},tags={20110509}]
	Eine kurzgeschlossene permanentmagneterregte Synchronmaschine wird schlagartig an eine sich mit konstanter Drehzahl drehende Welle gekuppelt $n_{m,t=0}=0$ , $n_{w,t=0} = \omega_w$. Die Maschine war vor dem Kuppelvorgang stromlos.
	\begin{compactenum}
		\item \addpoints{2} Geben Sie die Gleichungen für die Raumzeiger der Statorspannung und des Statorverkettungsflußes an.
		\item \addpoints{4} Um den Verlauf des Statorstromzeigers Berechnen zu können, geben Sie zuerst die Übertragungsfunktion des Statorstromraumzeigers an (Statorfest). \textit{Hinweis:} Als anregende Spannung wirkt die Induzierte Spannung, wobei Sie den Lagewinkel $\e^{\j \gamma}$ durch $\e^{\j \gamma} \cdot \e^{\j \omega t}$ ausdrücken können.
		\item \addpoints{2} Berechnen Sie den zeitlichen Verlauf des Statorstromraumzeigers im statorfesten Koordinatensystem.
		\item \addpoints{2} Skizzieren Sie den Verlauf des Statorstromraumzeigers (statorfestes Koordinatensystem) in der Stromraumzeigerebene für eine elektrische Umdrehung, einmal unmittelbar nach dem Kurzschluss und einmal für den eingeschwungenen Zustand.
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\textbf{Hinweis:} Diese Prüfung ist noch aus dem Masterstudium und ist nicht repräsentativ für den Prüfungsstoff im Bachelorstudium.
\end{solution}
